@inproceedings{Kubler-Zimina-Fleury:ELTAL:2016,
    author = {K\"ubler, Natalie and Zimina, Maria and Fleury, Serge},
    title = "Origines des erreurs en Traduction Sp\'ecialis\'ee : diff\'erentiation textom\'etrique gr\^ace aux corpus de textes cibles annot\'es",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "77-88",
    note = "Origins of errors in Specialized Translation: textometric differentiation through annotated target text corpora",
    abstract = "L'\'etude pr\'esente une analyse quantitative de traductions annot\'ees selon une typologie d'erreurs, en vue de l'am\'elioration des m\'ethodologies d'enseignement de la traduction sp\'ecialis\'ee (TS). Les productions annot\'ees sont align\'ees avec les textes originaux au niveau de la phrase. Les sp\'ecificit\'es morpho-syntaxiques sur les contextes sources regroup\'es par types d'erreurs de traduction permettent de r\'ecolter des indices sur les \'el\'ements complexes des discours sp\'ecialis\'es qui g\'en\`erent des erreurs lors du processus de transfert du sens. La visualisation contextuelle de ces \'el\'ements via la Lecture Textom\'etrique Diff\'erentielle (LTD) ouvre des perspectives pour la conception des modules de prise en charge des difficult\'es caract\'eristiques des apprenants en TS.",
    keywords = "Annotation d'erreurs, corpus align\'es, enseignement de la Traduction Sp\'ecialis\'ee (TS), textom\'etrie, Lecture Textom\'etrique Diff\'erentielle (LTD), m\'ethode des sp\'ecificit\'es, visualisation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/8.pdf"
}
